瘦底你地.....點樣慢慢一步一步練大隻？

如果去康文署健身室做GYM 一個鐘
會多操幾多set 推胸 操手臂 ？

夜晚晚餐食咩最好?

一個星期最少操三日
推拉腳/胸背腳
姿勢正確
漸進式超負荷
日瞓八粒鐘
食好嘢(高蛋白、盡量走汁、原型食物、戒糖）

食大量嘢講緊係一日10-12碗飯+多肉 啱啱開始運動其實就做返push up sit up呢啲用自己體重嘅先就夠

日食10隻蛋 3杯whey protein

300g雞胸 兩碗白飯 2L水

食咁多野會好唔舒服架啵

要增磅
七分飲食 三分健身

一日食五千卡路里

一日7杯gainer, 盡量當水咁飲

10-12碗飯點樣食

即日入廠洗腎

我諗你係講緊get肌肉

食果方面 呢刻就食多d瘦肉先，跟住慢慢自己上網睇蛋白質 卡路里 果d野

操果方面就要做岩個姿勢先，之後搵一個動作每1,2星期加重，最好係機啦，因為方便又方全

休息方面你就自留意啦，我唔知你幾時操，你操果時會留意到自己力不從心，做唔到最好既表現，就知係休息唔夠啦

加油巴打，其實做好小小再堅持2個月我相信會有成果

人有兩個腎，No pain no gain

咪撚害人

你驚人地大隻過你渣

唔撚洗聽佢鳩up
唔會食咁多

買粉飲，一日2-3次（睇你個日食咩）

我就差唔多日日操，胸背膊每樣各一日咁輪

利申之前55kg，宜家72

買咩粉

真係好瘦好瘦咪增肌囉
正常人蛋白粉夠啦

之前每日做三下push up + pull up 去到the rock 咁，比啲女話太大隻唔好睇。 最近做少啲每日一下push up + pull up, 金鐘國身型

力威幫到你

胸肌同埋手臂肌肉希望壯D
操果方面 幾乎用機器多

食果方面......做完gym後 飲脫脂奶其實有冇幫助？

先做Gym 操肌 之後再跑步
會唔會有幫助？

唔操腳 上磅上極有限度

練好big 3上磅含含聲

咁我都知，但又唔係玩健美，自己滿意又接受到強度咪得

做咁多年健身，最重要係揾到自己承受到既強度去操

你bulk到咁上下先諗cardio啦

點解要跑步？
如果練心肺 抽一日跑下街
如果要減脂 瘦底搞好飲食先啦 本身體脂都低 仲跑好易消肌

一來練心肺
二來想減胃腩

瘦撚上磅就係食食食同操操操
好多人成日怕BULK 到肥腫難分
我想講如果你終極目標係想大隻
肥腫難分係必經階段,
如果怕的話就選擇冬天BULK (有衫遮下) 夏天CUT
張繼聰, 杜汶澤冬天果時都係好肥, 只係佢地唔比你睇到姐

肌肉唔可以話邊到壯d就操邊到

你應該搵d弱項去做 整體個感覺先會望落大舊
例如胸肌有分上中下 膊頭分前中後 二頭分長短頭
你搵弱項去做多d啦 練一忽唔練另一忽就大唔到嫁啦

食果方面你用一整日去睇啦 操前操後係睇你自己個人會唔會唔舒服 你飲全脂都ok嫁 健康既脂肪係好野黎

你唔洗成日跑步嫁啦 想出汗不如做下弓字步，波比跳果d練下腳力好過
將注意力擺返係重量訓練啦
跑步for消脂同埋增加靈活度 你又唔洗消脂 1星期2次 每次30~45mins都夠啦

Lm
利申:日日操都大隻唔到 想黎呢到拜師

唔食嘢點發力？

我聽過一個講法
徐錦江靠睇電視變大隻,呢個做法OK唔OK

我都係一星期跑步兩次
不過應該做重量訓練先定係跑步先？

每日做一下掌上壓
如果想大隻過the rock可以做夠三下

屌skip leg day

咁一齊睇AV變大隻啦

元氣外洩好易變虧佬同潺仔

其實冇乜關係 你新手去估你1星期操3日都好撚攰
可以做推拉腿 3日gym
第4日可以去跑下步～睇下風景 行下山都ok
或者如果你做完gym有力都可以跑下機 我自己係跑完機就冇乜力做gym
留意多d自己既狀況啦 呢到都係建議黎 好似你去學畫畫 最後個個人都會畫d唔同既畫 但靚唔靚就一定分得出

正常人飲食比運動重要，瘦既話運動比飲食重要，因為要對肌肉有足夠同有效既刺激，可以少做cardio。
平日放鬆情緒，做運動既時侯多做一D hold實既動作

食 瞓 操

都堅
瘦底表示肌肉感受大左之後上磅快過以前狂食但肌肉量冇增長

食 狂食 bear mode地食
學識big 4
之後用531模式堅持幾年

每日五下掌上壓

1 set 5下 ？？？

一日五下 唔係會太大隻

做完食細舊蕃薯 100g左右

開始做gym先發現，最難唔係日日舉鐵，係食嘢，雀仔肚食唔多做極都係咁嘅樣

推 我地印咗15000張貼紙同大家分享國安法嘅喜悅

多食多餐 同人一齊食

笑撚咗上連登問人真係唔好咁認真

係啊, 特別返office 工呢, 好難秒秒吃緊野

去維園行兩圈就keep到fit啦

慢慢儲肌肉啦，我都儲左6年幾了

一星期操5-6日 每日2個鐘
星期一 背 二頭
星期二 胸 三頭
星期三 腹+膊頭
星期四 腳
星期五 cardio
星期六 全身

一星期hit 曬2次啲肌肉

正常飲食

做calisthenics

食四餐，飲protein shake

一日五餐 雞胸肉同蛋白質

咪聽上面條友咩gainer當水飲
Gainer唔健康又未必隻隻好飲
自己買whey oats 果仁 生果 打黎飲仲好
上網睇下人點配搭 自己想飲幾濃自己較

首先 咪撚去康文

操腳有好多好處 你個人啲肌肉生晒去上半身然後下身好弱 肌肉不平衡會好易受傷仲有可以增加睪固酮你全身又大快啲 性能力又好啲。仲可以強化骨骼因為你係真真正正on load啲嘢上身 係會增強不少骨骼強度

咪撚理咩飲食 執好啲哂form 三大+free weighs動作做好哂先
你執得好哂自然接觸到咩係program咩係肌肉生長原理咩營養先夠
所有野都一環扣一環

樓上果啲係咪全部都bodybuilder黎 一野就叫人飲食要幾straight 要點操 cardio 我諗樓主連咩係做gym都未識

操啦仆街

新手唔建議介糖，好易頂唔順，最後食多咗糖反而仲衰

肝呀柒頭
仲有你個五毛仆街仔滾返支那啦

每日卡路里Tdee*1.15左右
每星期磅一次重睇下體重有咩變化
重太快就減啲卡路里攝取
太慢就加啲

你講我都知，各有所需啦
我覺得跑步踢下波就夠

想問做GYM要做幾耐？
我通常做開半個鐘帶氧 半個鐘重訓
一個星期做三至四日左右
但感覺都係練得好慢

新手就肌肉感受度行先 學好啲動作

嘗試食多啲carbs

真係瘦底變大隻同你講個舒服d同有效既方法
因為你要既係長肉同有少少shape
所以唔洗跟健身餐單
因為我三年前grad左之後做左三個月廢青
果陣係一星期操6日
日日都係操唔同位
不過我只會攻4個位
胸 背 膊頭 手臂
食野就乜撚都食 唔戒口
不過就少食多餐 一日keep住食5餐倒
三個月後你體重應該會升5kg倒
之後就開始分每日操一個位
我果陣一年由55kg升到70kg
而家都係keep住70kg左右
因為做野好忙少左時間操
我又係食極唔肥果d黎

食多啲野先最重要
唔食齋操會變鋼絲撚
睇落仲怪

新手黎講 , 運動完之後果餐係最重要

如果淨食唔操得唔得？
我宜家每日3餐+1 scope gainer, 隔日就舉啞鈴situp pushup

咪撚理啲弱智啦

操完腳第二日操cardio

傻西屈毛黨，你老母等俾狗屌啦，生埋你呢個弱智仔

師兄獻醜不如藏拙啦

根據醫學實驗 , 18-25歲男性 , 只要蛋白質食量夠多 , 唔運動情況下都可以增肌

你恢復唔到？

cardio 係有助肌肉恢復架

又唔係要操揀到死果隻

簡而精

同意，新手對於碳水吸入都好重要
卡路里唔夠既話增肌會慢，平時操都會無力
卡路理控制係代謝率再加100~300

每日正常操，正常食
秘訣係每日打至少兩次飛機

利申：好撚大隻

唔做帶氧住，直接做重訓一個鐘，再進步先加番帶氧黎減脂肪

練胸唔會練到膊頭？
bench press個啲

瘦底除左高蛋白，每日要食足體重x2克既蛋白，都要高碳水，食多啲飯啦

練到 不過你練胸果日個膊唔係主要 食唔到

搭單問
如果肥仔想節食減肥
加少少低強度運動（高強度應該爆得血管）
應唔應該買蛋白粉食保持肌肉正常

原來係咁
我練bench press第日個膊頭都有啲酸

49Kg>60Kg 半年時間到

食：試過開頭飲奶粉 但後尾覺得食多幾餐好過升得仲快
一日4-5餐 Keep住3個月 就有成效，另外開支都幾大，有時間自己煮平好多。
瘦底唔洗理咩油鹽糖 食乜都得

做： 背二頭 胸三頭 腳腹 咁操

增到咁上下 記住跑步消下脂 唔係脂肪聚左會好煩

做果part好緊要，平時食幾多係睇你操得夠唔夠
操唔夠會冇乜食慾/唔想食。操得夠就其實仲可以食多餐

加油

好多人鐘意逼人操腳，一定要跟佢個套咁人地鐘意點操咪點操囉，每人目標都唔同
利申，有操腳，但覺得逼人操腳好撚on9

12碗飯都叫大量我一日都食20碗啦

正路個胸同三頭會攰過膊 如果唔係就代表你用錯力/錯姿勢

係咪要用念力用胸去推？

通常我用魔法

7.1 維園見

願聞其詳

如果你係低體脂既瘦，

bulk左先 開始乜７都食 高脂高卡路里etc

增到有一定既mass 有力再練大重量

， 假如你175cm, ５５kg, 隔日堅操， 完左即飲gainer (500-1000kcal) 乜閪都食，包你一個月重５kg

認真
唔好成日諗一個鐘定兩個鐘
唔好成日諗12下三組
唔好成日諗住一味加重量
做慢啲感受下肌肉收縮
食多啲野
做到冇力先走

兩l水

真 我屋企仲有廿包米 10碗係基本

其實飲緊肥仔奶粉仲需唔需要食雞蛋？
仲有返工時間點樣小食多餐？

倒立掌上壓係得嘅

Ching用開拜神碗？

唔算多
只係八杯250ml

係，我都知操腳最辛苦，如果要加埋操腳入去，我實半途而廢

瘦撚唔好做帶氧
專汪重訓+狂食嘢就得

做奴力增磅再轉肌

咁咪要食成10萬克蛋白質

自問操得唔係好pro，自己曾經得11x磅，180真係瘦到仆街。
曾經想考紀律部隊，全盛期上到15x磅，好多人讚
無操好耐依家謝到得13x,想操番
做gym真係令個人食多左野

食多啲就得

very good point

7杯太多
2杯ok

big3 is good

唔係全職操, 2個月好難見成果
呢d野急唔黎, 半年半年咁review啦

利申由64kg 操到上78
兩年

半個鍾重訓咁少？

咩係big4同531？

仲要只要有一日食少一餐，例如日日都要12點前食3餐，只要有一日遲左起身食少餐就即刻跌磅

如果同時想練心肺功能點算一星期跑一日 30分鐘內o唔ok

唔得
操野先會令你有食慾先會食得多野
我從來冇飲過奶粉
只靠操同食

訓8粒鐘最難

隔日操半個鐘 掌上壓 引體 腹肌 深蹲 每樣5分鐘做完 半年已經重左5kg

認之前跟個師兄操, 如果想快d見成效真係建議盡快學識肌肉發力位, 識同唔識真係差好遠下

機係安全, 但唔識發力既人永遠做錯哂, 就算動作望落岩, 但力用錯, 事倍功半好令人灰心架, 例如好多操胸嘅機, 啲人用錯晒力發力係哂手到
我自己既體驗黎, 學識發力真係快好多, 不過發力點無人提真係幾難無師自通, 多d同gym room嘅人交流下, 你見啲老嘢但係keep到勁大隻通常都好有料 又肯教人

想知康文點做big3

真係要嘅就真係一日就好
帶氧會對增肌有負面影響，要減脂嗰啲人先會做多啲
瘦撚可免則免

飲可樂食m記谷肥先
再操肌肉

我相信樓上唔係笑緊佢多...

日訓8粒鐘最難

Thx巴打好怕有咩事 跑兩步就冇氣

有冇遇過平台期

瘦底唔洗怕食太多 照正常都可
其實自重都好夠抽
利申:過來人

粉意思係 gainer

新手有 newbie gain 優惠

唔洗信咩越辛苦越有效果啲濕鳩理論 , 瘦底可以盡量食 , 唔洗走汁呢啲自賤野 , 堅持一日期做 4-5 日 20-60 分鐘肌力運動就得 , 前題係唔受傷 , 動作人做得唔正宗都增到肌的 , 頭兩三個月係wake-up 期 , 呢段時間肌肉必須睇到明顯變化 , 但捱過左就得

咩推拉腳如果覺得煩可以唔好理 , 分上身下身做已經夠 , 早餐同gym 後果餐一定要食

新手有 newbie gain 優惠

唔洗信咩越辛苦越有效果啲濕鳩理論 , 瘦底可以盡量食 , 唔洗走汁呢啲自賤野 , 堅持一日期做 4-5 日 20-60 分鐘肌力運動就得 , 前題係唔受傷 , 動作人做得唔正宗都增到肌的 , 頭兩三個月係wake-up 期 , 呢段時間肌肉未必須睇到明顯變化 , 但捱過左就得

咩推拉腳如果覺得煩可以唔好理 , 分上身下身做已經夠 , 早餐同gym 後果餐一定要食

10隻蛋定蛋白
講清楚wo
食埋蛋黃我驚你頂唔順

唔食蛋黃咁ON9 ?

想問新手上路冇人帶建唔建議搵教練
唔搵怕整傷自己
搵又怕比人搵笨

我自己一日除咗肉類會食16隻蛋，16隻白8隻黃、主要係想減少啲calories

係protein 方面

係笑緊少。。

180 60kg路過
係咪要多食飯 多蛋白質
本身腸胃差食唔到油利野

幫你補充：
要食夠卡路里
成年人消耗量+如果做體力勞動工作+500左右
但𠵱啲卡路里要係上面講嘅優質卡路里

你要話畀你個身體知
增加肌肉係安全的
因為肌肉會令日常消耗增加

就算冇朋友識, 去康文署啊P記呢啲一定唔使搵教練
去大小小嘅場, 成日去就一定識到幾個肯教你做嘅師兄

你瘦成點先 係咪自以爲係瘦撚？

實有啦，冇可能無限增長
想突破咪加重加密度囉

睇你對自己要求

2-3肩都要操
操胸要操埋背
唔係個人唔會企得直同厚
咁唔差在操埋腳啦屌
有時見啲仔香雞腳
Leg press操得仲輕過我嘅真係唔得

我係因為吸收唔好先飲粉
如果我target純粹係想增肥到正常身型
以上家中動作都唔得？
170 50kg 想增到60kg到再算

你增脂？

我重訓唔洗排隊最快都一個鐘

我宜家7日飲完奶粉有4日都會第二朝or爛屎，係咪做唔夠多運動定係食得太多蛋白質？
我都係係屋企situp pushup舉啞鈴
有試過hiit不過睇返hiit好似唔啱增肥所以做咗一星期無做
利申170 cm 50 kg萬年瘦底

我都有依個問題

康文做Big3

2020年仲有人驚食蛋黃

增肌就要食好脂肪

肌肉還肌肉 瘦底肥底都係咁練

可能係講緊添加糖

大隻仔d肌肉好正
以前細個讀中學時鍾意文文弱弱嘅男仔
讀到大學就鍾意d有肉嘅男仔

一日起碼要食7餐 先有我咁大隻

想屌你屎忽pmpm

真係會操夠食夠但冇增肌肉量
瘦底人既煩惱

同啲囡扑多啲嘢練條腰
好快有朱古力腹肌
打多啲飛機練手臂肌肉

我做咗1個月gym都唔夠
由52.5>56.5
但體重會好飄忽 一時輕一時重
一個星期做4日左右

其實點解食野要走汁既？
有汁唔係高啲卡路里咩？

咁姐係練完一輪三項，2-3個月後先練胸肩背咁

食咁多嘢 姐係洗大量金錢食嘢😨😨

你要既係優質卡路里，唔係垃圾卡路里，你可以食500卡路里既牛扒，又可以食500卡路里既熊仔糖，同樣都係500卡路里，分別就喺呢度

師兄講得好易明

想問下兩樣卡路里有咩分別？
因為我一直以為狂食垃圾食物就會增到磅
成日都食好多高卡既野 但我都仲係53kg

我諗同你體質差唔多

不過你可以試一個月先 睇下有咩效果

我自己都係瘦到仆街踢波撚，頭一個月skip leg day 重左3磅，之後試下加一日leg day 個個月重左7磅

反正健身係長線投資，你試左自己個套先lor

瘦底操到變大隻
53>85 kg

曾經58~59左右
後來慢慢著重飲食+食比較多
慢慢慢慢增到64
然後支那肺炎的原因 冇再去健身室
只係落公園做幾下當郁下算
幾個月黎冇再勉強自己特別食 佛系食飯
依家開始入返健身室
61.5左右

身高171左右

勁多人叫人9食其實操肌冇捷徑架，唔好幻想幾個月變到好大隻，你突然食太多唔代表你肌肉會生快啲，反而會肥左啲線條冇曬瘦底的確要食多啲，但都要有意識控制下，例如你平時食一碗飯，依家可能食碗半加多啲肉，定時度下體重同觀察下身型，肥得太快就要減番少少，clean bulking 先最好，亂咁食炸雞薯條啲垃圾食物只會令你變肥仔，脂肪喺唔會變肌肉

最緊要堅持，變大隻真喺要一段長時間，乜撚野每日幾分鐘變大隻都喺bullshit

高質好多

除咗人工post 鳩up 而家連健身post都要

Lm

你係要增肌唔係增脂.....

你平時食飯唔洗錢？

其實我覺得無所謂，
只要你確保你重訓既質量不變，甚至係會加強就ok，
你鍾意跑步就跑，唔鍾意就唔使夾硬跑，
跑步唔會幫助你增肌，不過係會幫助你消耗一啲脂肪，又不過其實你做重訓同配合飲食都已經有一定程度既消脂，所以就睇你需要。
如果想帶氧又配合少少增肌其實可以踩上斜單車，或者游水都唔錯

瘦底真係點操都係偏瘦
唉

真心 最貴係食野
買肉買到冇錢先走去買粉

食多啲野最重要 通常瘦底都係食唔夠
利申 瘦底

食佳寶雞胸

幾年前開始練，某啲部位本身無力肌肉，導致好多動作完全做唔到，開始係靠做機練個基礎出黎，最緊要係姿勢岩，重量係適量既overload就得，唔使理其他人做幾重（個陣見到人地shoulder press做到我chest press既重量好沮喪）
飲食方面，好多巴打都講左，要盡量食多啲蛋白質，但開始唔好盲目追求咩增肌減脂住，盡量食大個食量（當然前提係唔食垃圾食物/高糖個啲）去到BMI靚仔番，有一定既肌肉量先開始諗減脂個啲

首先你要知自己想要啲咩身材 係要肚腩定係肌肉
如果你係要肚腩嘅你可以一直食垃圾食物
如果係要肌肉嘅就要食多啲高蛋白質嘅嘢

其實係咪食乜都得
前排開始跟個FRD玩
有晚食左包薯片 同佢講好後悔
佢話你咁撚瘦其實冇咩所謂

但我個肚好大
其他位都好瘦
好似非洲D 小朋友咁

最近走左去買吉之島牛排

係咁keep住買雞肉食😭

少食多餐
適應咗再將每餐份量加上去

飲可樂儲熱量先啦
之後先操肌自然出形又瘦番

我唔想再見到雞啦

2個月前開始操
一星期4日 推拉推拉
skip leg day
以前一日只食午餐晚餐
依家keep住每日一定4餐
2個月由55變59 目標12月到65
操唔難 keep住食先最難

想請教巴打們progressive overload應該點progressive法，一次應該加幾多呢？

另外粉係咪必須，食多d白肉可否搭救？

點解

太廢

你調轉左 肉先係必須 粉係搭救

我都操左7年啦，自己本身唔係咩運動撚
又唔求上磅，志在好睇啲同健康

你地加油

好多巴打都會胸、背、腳 分開3日操

大家每日會做幾多個動作、幾多set?

操少啲
訓多啲

有冇方法係唔洗去gym room,係屋企都練到肌

岩岩比左錢join go24

平時飲奶有冇事？可能乳糖問題

其實增磅同修身都係我修緊身好撚煩，想瘦啲好睇啲但又唔想冇左太多肌肉，之前食得太少體重跌得太快連肌力都跌左

好嘢

未增到肌就腎虧

師兄做開邊間

Go24

會唔會好多人

想問下一開始啲肉同脂肪喺哂下半身（大脾同個pat）
但手同胸都好削，食野方面係咪都要食足咁多卡路里 / *1.15？
因為想上半身壯啲，下半身減返
另外program方面諗住做4日，另外加1日做HIIT得唔得

我朝早做就冇咩

食多啲野 肥左先操

肚腩大原因可能係骨盆前傾/係蛋白質不足（非洲人就係咁）喎
唔一定係肥

冇得局部減
局部增肌就得

點樣虧呀

識人玩健美。training 一日10公升

瘦底 有冇gainer 介紹

一直食唔肥可以點

咩係big4
SBD咪big3 第四個係咩

再食多啲

我試過一排食得勁多 之後痾返晒出嚟

一頭唔洗練

食唔晒咁多可以試下飲粉，有增重粉

thanks ching

Youtube睇吓Jeff Cavaliere

飲增重粉記住要真係操得好甘，如果唔係結果都只係增肥，唔係增肌

我諗最難應該係抽時間操

只練上身

開始明點解啲呀叔講笑冇人笑🙄

去晒個肚腩到點搞

真係唔建議skip leg day
操腳對成個身體好有幫助

三大好似係胸、腳、背

三大= bench press（胸）squat（腳）deadlift（腳+背）

飲奶無事

係唔撚岩比例 成日都見到下面筷子腳 上面勁大隻
你得55kg都唔太高 上到72應該都幾大隻下
你上下比應該好差

食得夠蛋白質其實唔飲粉都得

漸進式超負荷加半磅又得，加一磅又得，加五磅都得，做多一下又得，睇你啲架生

三大係臥推，硬舉同深蹲

不過我覺得引體上升都相當好

金鐘國都未腎虧

想問下大隻咗之後點減返，因為身型大隻咗但塊臉肥咗成個波咁

thz

準時食野好緊要
我22歲前都係食唔肥
返左工冇耐 日日準時食飯 早睡早起
50kg 變56
同埋真係要做gym
唔好呃自己咩野吸收唔到 做黎多餘

飲gainer飲到爆曬瘡

180算唔算高

180 72就唔大隻啦，只係有線條

182 60kg 得排骨

雞胸紅米飯走汁
一日三餐

打飛機，打完左手打右手

一星期操兩日，食野食多咗。三星期升咗9磅，但開始有啲突破唔到

180高
但55kg估唔到有180 瘦撚到仆街

1. 你食多咗
2. 你操少左
3. both

我就係例子 早排疫情喺屋企係咁食嘢又操下 Feel到大隻左一個碼

早排屎忽痕隔日落去跑

即刻仲瘦過之前依家唯有安慰自己有個底喺度好快操得返

我明 我都係同時做 但真係會減肌

建議你買兩個啞鈴 得閒舉下

lm 174 54kg

三年就咁犀利

食炸雞飲珍珠奶茶
自製肥仔波

想問粉奶溝多啲水同少啲水有冇分別？
因為有時真係覺太甜

shoulder press

big4
卧推 肩推 深蹲 硬拉
531你上網查查
係一個月做一個cycle慢慢加重量嘅 健力型訓練 可以穩定地令你做得越嚟越重

小弟都想請教下

TDEE 2500
我食1800-2000

1星期操4日 無Cardio 齋負重
有隊粉 25g protein 120卡咁上下

飲食
lunch 1個三文治 加2舊即食雞胸
夾埋大約600卡 有50幾protein
晚餐正常食 （都盡量無煎炸肥膩野）
操後+夜晚飲粉

平時完全走糖 零食間中忍唔到口有食下

玩緊18:6 IF

武肺停左幾個月 肥成4-5k
而家減緊
而的確係有減緊既 不過好慢 操番1個月先減得1-1.5k

想問下咁既list/作息 ok?
有無師兄指教下

瘦撚留名

師兄體脂幾多？

食健康嘢（原型食物）你keep到食2個星期同時漸進式加重量就ok 如果想食垃圾嘢 1星期1次好了 最緊要戒糖

Ching 你每日intake 110 g 嘅蛋白質已經ok

照平日操野咁，但操完做帶氧45分鐘，跑步機斜路急行都得，一星期4次帶氧。
食得清，走甜走汁走皮，澱粉質食薯仔意粉，食魚牛雞
減磅係盡量保持肌肉下減脂，想同時減脂增肌非常難
7成成效黎自飲食，晚晚啤酒汽水神仙都救唔到
每朝起身屙完尿磅重，磅數應該好似股票咁時上時落但整體係向下移
一星期減一磅係最理想速度

粉黎講其實正常冇運動一日一SCOOP會唔會太多
通常GYM後一SCOOP
唔GYM既就半SCOOP

食到胃痛 on9

做呢5個 大肌肉訓練, 每次另外+2-3個小肌肉訓練

1. Shoulder Press
2. Bench Press
3. Barbell Roll
4. Squat
5. Deadlift

做岩個form,唔好用錯肌肉or死力, Quality > 重量, 一做錯受傷會收皮幾個月
每日訓夠7-8鐘
食多個你TDEE 5-10% 既卡路里, 55% 碳水, 30 %蛋白 15% 脂肪
重緊要係: 堅持, 1-2年後會有成果

臥推啞鈴 feel唔到胸肌受壓，反而成隻手臂震晒，
咁樣正唔正常 已經有鎖背脊 鎖肩

lm

瘦撚們唔好聽外行連登仔鳩UP 飲奶粉會傷腎又唔係natural
已經有明確報告一個人吸收到你體重每KG X 3.3 咁多G 蛋白質一段時間腎都無事. 奶粉只係一個方便途徑比你去吸收蛋白質。
舊派健身友係飲雞水，其實都係方便飲用既蛋白質
瘦撚們真係覺得食得好辛苦，係絕對可以考慮奶粉。
話奶粉唔natural 又乜又物係D唔識野既人講。

chest press最緊要係feel個胸， 唔應該會係膊頭or用太多3頭，
建議： 一開做輕d, 15rep, feel到個胸發力 再加返重上去 做 8-12 rep

2020年仲有人以為食太多蛋黃唔好

睡眠和飲食很重要同埋唔好心急

其實師兄無講錯 但一大堆連登仔唔識野亂比負皮

呢到10-12碗飯好似好誇張 有朋友係健身教練 佢80幾kg個啲大隻佬 我問佢點食 佢都係話一日食十幾碗飯
你要大隻 平時熱量一定要夠 碳水係最主要同靚嘅能量來源 你唔食多啲飯咁食乜

其實平時茶記一個碟頭飯已經係一至兩碗飯
呢到嘅一碗飯係指平時大牌檔個啲白飯份量
一日食10-12其實唔誇張

做爆big3

用左手力喇 , 前臂要放鬆 , 手指唔好鏈得咁死支 bar

但對健身幫助唔大 , 有咁嘅胃口食多幾件雞好過啦

7點起身整個通粉食（一碗飯）
12點去茶記食個碟頭飯（兩碗飯）
下午茶叫茶記外賣又係兩碗飯
夜晚返屋企食可以食三至四碗飯

呢到都10-11碗飯份量啦 人地勁啲個啲人食得再密啲添

利申 平時慣左食埋女朋友個份 佢食兩啖就唔食

食極都唔肥

唔可以飯食多 肉都食多架咩
唔食得多carbs點夠力操大隻 去gym room求其推幾下就話夠啫
認真操大隻 講緊70kg up個啲真係要食咁多
我65kg 一日都食8碗份量

你本身瘦底嘅話你食返正常食量點食都唔會肥所以要食好多嘢誇張啲都要 我以前就係食極都唔肥因為唔吸收最後就真係一日十幾碗飯先重到

認真 新手好快增到肌 食肥到咁上下磅就大修一次 之後先正式開始diet, 正係依到都講緊要成一年時間 依一年你有心學會不斷發掘到好多新野 youtube已經好夠新手去學 當然攤大手板嘅態度就會有攤大手板嘅身材 講到尾都係要靠你自己去發掘 你依三個月做緊嘅依個form 可能三個月之後你睇返已經有新領悟

其實佢講得啱 腎石都有重量 可以增磅

如果你係想純增磅/肥
一星期買一筒家庭裝雪糕 叮熔飲哂佢 基本上仲快過飲gainer 但小心糖尿病

增肌冇咁易架 可能行完一個cycle 先增得幾磅lean mass
講緊一個cycle bulking +cutting 差唔多半年

好多時啲季候鳥頂唔住就quit左

x2
加埋帶口罩真係
而家一星期最多飲2次算數

以前淨係一日食兩餐(午+晚)
而家會操之後整杯milkshake(蕉+麥皮+yogurt+全脂奶)再加宵夜
就係諗唔到早餐食咩好
各位ching有咩推介? 唔想淨係食炒蛋夾麵包

Greek yogurt 加whey 加生果 nuts
Smoothie bowl
/
Overnight oat

認真想問progressive overload係咪必須？
我每個星期都唔留力chur到力竭會唔會仲好？

一開始唔使理
但長遠會不斷平台期就要諗下progressive overload

其實係咪唔洗應真答架呢 佢哋都係想入尼屌兩聲啫

Body weight先都可以
再唔係自己買啞鈴番去都得

本身虧就虧啦

輕過我
申利 絲

有冇諗過係你操唔夠

冇 飲得落就得

其實女仔有冇需要咁樣分？
我一直都係邊增肌邊減脂

目標都係想睇到肌肉 小小倒3角同大屎忽

都係果句 睇你果日食唔食得夠
食得夠 唔洗飲都得

新手玩calisthenics點樣可以增肌

但操完好撚痛，一時三刻恢復唔到好似做完squat，要隔幾日先郁得。

隔幾日再squat=/=唔做其他部位

係必須，
不過其實你每次都chur到力竭既話好多時都已經符合左progressives overload，假設你每次都真係chur到盡，咁正常你點都會有進步，有加重或者加大難度，咁就係一種progressive overload。

不過長遠計，你會慢慢落入平台期，做極都無乜進步咁，呢個時候就要認真諗progressive overload，迫自己進步

唔係講緊強度唔夠
我係講緊你一個星期得兩次

一段時間係幾長時間？新手日日吸收每KG X 3.3 既蛋白？

就係話痛得濟，要啲時間抖

你練咩呀一次成身痛？

大脾痛 squat bar

下身痛咪練上身

背痛就操胸腳
胸痛就操腳背
腳痛就操胸背
全身痛就操你媽

做sit up你咪出黎累人喇

咁今日操胸背先

總之邊度唔痛就操邊度啦
肩
手
胸
背
腹
腳
實有個地方唔痛嘅

練好big 3，食量自然會多，個身體會叫你去食，唔洗下下計到盡，唔係好難堅持落去

你身體既荷爾蒙，胰島素對呢2種食物既敏感程度唔一樣，即係就算你食垃圾食物同食天然食物一樣卡路里，食垃圾食物都係會易肥啲，因為你個身體會sense到，仲未計垃圾食物容易令到你身體發炎，同消脂速度減低etc。。。

留

牛扒卡路里大多優質蛋白+優質脂肪
能仔糖就 添加糖 精緻澱粉
影響血糖->影響insulin

仲有好多糖係用豬油肥膏整大把transfat，食得多爆血管

肥腫難分喎

係，要overload一次，個胃口先會開

你認真操胸，第三日仲飛到中膊咩

7杯咁少？一日要飲8杯水，3L Gainer先得。

我教你，我由100磅，依家160磅，體脂唔超過5%，我用既係漸進式訓練法，每日keep住做掌上壓，引體，深蹲同sit up，因為新手期，第一日每樣做一下，每日遞增多一下，呢個模式我已經持續咗大約500日，我每日各個動作都做四百幾下。

各個動作都做四百幾下勁過埼玉

記住，唔好同人比較，永遠同自己比較，話你知點解。
1. 我起跑線已經贏咗你。
2.你操完我仍然係一拳收你皮。
3.我365日全bulk狀態。
4.高過你。

Gym係撕裂肌肉，之後再合成肌肉，係屬於合成代謝

而跑步係屬於分解代謝

呢2種連住做係會有雙衝，所以有啲建議比你

1。 gym同帶氧最好隔8個鐘先做

2。gym後可以做高強度間歇訓練，或者全速跑1k (後燃理論)

3• 如果你目標係增gay，唔建議你普通跑步，因為會消肌。
。你可以用跑步機較斜佢行路行1個鐘左右，心跳率唔好超過140。

。或者可以全速跑，爆30秒抖10秒，重複 8次或以上，姐係hiit，保持最大心跳率80%以上

180高160磅瘦撚報到

呢個咪你？

操咁大隻著衫好核突

正常范圍

180 190磅肥鳩路過

應該係背三頭 胸二頭喎

瘦撚留名

分享下自身經驗
177高 原先120磅

二月開始飲粉，因為乳糖不耐會屙
飲isolate + carbon粉
齋飲唔操 每日玩十分鐘老任健身環、一星期慢跑一次
飲食無控制，薯片汽水狂隊

去到五月中 130磅，先買啞鈴認真做重訓
同時腳傷咗，名正言順skip leg day + 無再跑步

依家140磅，但比起五月中 SMM只增0.1kg 純增脂不增肌

拉背 推胸

拉咪屈肌（二頭） 推咪伸肌（ 三頭）
唔通推背 拉胸？ Ching